<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://luoyin16.github.io</id>
    <title>Blog via luo</title>
    <updated>2019-11-19T01:37:55.132Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://luoyin16.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://luoyin16.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>茫茫四顾，花死，叶亡。</subtitle>
    <logo>https://luoyin16.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://luoyin16.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Blog via luo</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[水逆退散]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/shui-ni-tui-san</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/shui-ni-tui-san">
        </link>
        <updated>2019-11-18T11:16:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>每年的十一月都会发生很多糟糕的事情。<br>
今年似乎也不例外。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>每年的十一月都会发生很多糟糕的事情。<br>
今年似乎也不例外。</p>
<!-- more -->
<p>洗完澡穿好衣服坐定，这可能是每天最令人安心的几个时刻之一。重新搭完博客，并不着急说看了什么书的事，还是有些话想说。虽然只要有表达就会有误解，对于被误解我也是赞同那就被误解吧，费尽口舌也不一定能说得清楚，说清楚了大概也没有什么用。但对你还是想一而再再而三地解释，我是什么意思，我到底是怎么想的。我也不求有什么作用，就只是希望一切事情都按照原原本本的样子进行下去，而不是靠回避或者忍耐来无视确确实实产生了的想法或者情绪。我嘴笨，如果是当面和你闹矛盾的话，我大概是一句话都说不出来的，即便是在QQ上，我也始终为自己的手速和思路而干着急。所以，我只能选择这种看上去效率并不太高的方式（笑。</p>
<p>抛开一切不谈，惹你生气这件事我很抱歉，我其实对自己性格上的某些恶劣之处多少有点自知，比如感觉最最让你不舒服的就是对什么事情如果在意了就一定非要弄明白怎么回事不可。我发誓我绝对没有一丁点想要控制你的意思，我只是想知道你是怎么想的你有怎样的感受。我知道看到这里你一定会觉得，那没有任何意义，反正你不可能理解或者感同身受的。我其实也这么觉得，但就是想尽力试试。只有我觉得我能做到本该做到的事情我才会有那么一点自责，像昨晚听完确实也是我没办法的事，我就躺平接受，我对自己也没那么变态。至于什么唯一的作用就是让我觉得你作，讲道理我好像觉得只要是人都会作，如果我是冲着一点不作的女朋友来的，那我大概会直接选择孤独终老（挠头。</p>
<p>然后我昨晚有点生气是因为胃口被吊得太难受了🤒，抱歉……下次我尊重你的选择。但我还是会觉得，你应该说出来。我们应该是原原本本的我面对原原本本的你的。就算是QQ上你打字打了一半然后算了，以后同居也总会忍不住说出口然后无法撤回的吧……我只要确认你生气了，就算你说了什么可能伤人的话，我也不会太放心上的，如果你是担心这个我觉得你可以放心。如果我只是感受到哪里不对劲，但不知道你有没有生气，这时候你说的话我才会当成你很认真的在说我。我真的不觉得隐藏情绪长久看有什么益处，这是藏不住的，你不说就只会让我实在忍不住揪着乱猜原因而已，我觉得乱猜无论是体验还是结果都只会更糟糕。</p>
<p>你好多次问我是不是你哪里让我有不安全感才会那么的小心翼翼，我一直说不太上来，就只觉得是自己想要的太多。今天我似乎发现了什么，好像不是觉得我不重要，而是emmmmmmmmmm感觉你太佛系以至于给人一种随时做好了接受很坏的结果然后抽身离开的姿态？呃……好像和昨天说的太惶恐而没办法接受我的喜欢差不多OTZ……这个我觉得你大可以更……更坦然一些，去接受去参与……不过到底是两个人的事情，只是我觉得让我少喜欢一些着实有点难办……</p>
<p>嗯……大概就是这些了，大概就是我承认我的恶劣之处，但也想解释我觉得我们应该坦诚地面对双方的恶劣性格，最后就是相当大胆、没有求生欲且得寸进尺地说觉得你哪里可能有问题。我反正认定你再怎样，除非出轨或者频繁故意让我吃醋，我都是爱你的，至少绝对不可能因为作啊之类的事情改变。然后你如果觉得我已经表现出来的恶劣之处让你后悔了，你也可以说，我会挽留一下，但绝对不会歇斯底里。（当然讲这个话还是出于不知道哪来的蜜汁自信【捂脸）。你之前说觉得我没哪里不好我是觉得有点扯，这次如果你觉得哪里很不好，但又没不好到想分手，那你也告诉我，面对你我没什么好的品质，就是积极地想做好能走得更远一点。</p>
<p>最后……希望我们爱情的大船越开越远！爱你！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[立秋失败]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/立秋失败</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/立秋失败">
        </link>
        <updated>2019-10-04T12:41:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>好久不见。<br>
先还个愿吧，一切顺利如愿。</p>
<p>2019年第9-12本。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>好久不见。<br>
先还个愿吧，一切顺利如愿。</p>
<p>2019年第9-12本。</p>
<!-- more -->
<h2 id="一些有的没的">一些有的没的</h2>
<p>三年一个节点。</p>
<p>每每此时回头看，都会发现路上总会有许多“贵人”相助，于是由衷地感叹自己气运的不错。确实若是其中任何一件事、任何一个环节没有像现在这样进行，或者进行之后没有今天这般已成事实的回报，都完全不会有现在这样的美好境遇。虽然若问我有没有完成三年前进大学时的心愿，可能确实还差得很远，但现在我已经相当满足。我不知道这算不算一种怠惰，可能算吧，无论是斗志、执行力或者是其他什么更优秀的人所应该具有的品质，我已经都统统比不上。硬要说佛系的话也并没有那么的佛系，可的确也远没有从前那般的好胜心，应该怎么说呢，就在自我意志稍微勉强一下能达到的道路上行进着，既不会过分逼迫自己，也不至于原地止步眼看着被旁人超越。</p>
<p>不得不说成长的一路上比我努力得多的人实在太多，他们都很可敬，我一直嘴上叫着“效率才是最重要的，我花别人50%的时间能学到别人80%的成绩就可以了，剩下的时间就应该理所应当地花在自己乐意花的事情上，只要不是抱着纯属玩一玩的心态，都多少是会有所收获的。”其实呢，我完全不敢和他们付出相同的努力然后去比较谁究竟更厉害一点。那种一开始认为可以一战，但最后竭尽一切努力也没有办法做到或者比得过的那种绝望，我有着无法解释的抵触和恐惧。我更愿意选择避战，一开始就摆出弱者的姿态，这样就算结果狼狈不堪，看上去也是顺理成章的，不会有来自他处的过多苛责。我是这么想的。</p>
<p>只有自己一个人的时候，才会深深地迷恋悟空传里猴子那种什么都不管就是要逆天灭世、或者亮剑里骑兵连连长孙德胜单人匹马独臂也要冲锋的悲壮。他们很勇敢，我很怂，我的类似的情绪唯有寄托于他们身上才能得到释放。</p>
<p>啊，点个题，翻了翻动态，去年9月7号就开始感叹秋天的寒凉，而今天太阳下面依旧三十多度，还有四天就寒露了，似乎是跳过秋季就要入冬了。</p>
<p>嗯，BB Time先到这吧。</br></p>
<h2 id="悬疑推理-长夜难明">悬疑·推理  |《长夜难明》</h2>
<p><img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s29179365.jpg
" width = "362" height = "502" alt="长夜难明" align=center /></p>
<ul>
<li>作者:  紫金陈</li>
<li>出版社: 云南人民出版社</li>
<li>出品方: 浦睿文化</li>
<li>出版年: 2017-1</li>
<li>页数: 288</li>
<li>定价: 42.00元</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>丛书: 推理之王</li>
<li>豆瓣评分：8.5分</li>
</ul>
<blockquote>
<p>嫌疑人杀人抛尸，却因意外在大庭广众之下被当场抓获。现场至少有几百个目击证人，嫌疑人对整个犯罪经过也供认不讳。</br><br>
人证、物证、口供，证据链齐全。就在检察机关对嫌疑人正式提起公诉之时，案情却陡然生变……</br><br>
这背后究竟隐藏着怎样令人震惊的案情？为了查清真相，有一位检察官历经十年光阴，付出了青春、事业、名声、前途、家庭等等无数代价，甚至，还包括生命。</br></p>
</blockquote>
</br>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ☆</strong>     3.5 / 5</p>
</br>
<p>2019推理企划04号。</p>
<p>故事节奏慢热，文风一股国产电视剧的既视感(？，最后三分之一还是非常精彩的。不过个人没有特别地喜欢。可能以我现在的年龄，依然只能对单个人产生共情，而对整个社会的种种并没有特别深刻的认识吧。国产推理口碑很好的几本都看过了，貌似依然只有《生吞》合我心意……</p>
<p><strong>食用建议：嫉恶如仇，对批判社会类推理感兴趣的可以看看。</strong></p>
<p></br></br></p>
<h2 id="科幻-2018">科幻  |《2018》</h2>
<p><img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s27774946.jpg
" width = "362" height = "502" alt="2018" align=center /></p>
<ul>
<li>作者: 刘慈欣</li>
<li>出版社: 江苏凤凰文艺出版社</li>
<li>出品方: 九志天达</li>
<li>出版年: 2014-12</li>
<li>页数: 336</li>
<li>定价: 32.00元</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>丛书: 九志天达·科幻志</li>
<li>豆瓣评分：8.1</li>
</ul>
</br>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ☆</strong>     3.5 / 5</p>
</br>
<p>科幻企划01号。</p>
<p>（p.s. 各类企划好像还是不分年份比较好……貌似多开得有些多了……每个企划一年并看不了几本……嘛……寒假把大学前三年半里已记录看过的都整理一下给个安利单好了……</p>
<p>遇见刘慈欣不算特别晚，2015年高二读完的三体三部曲，被其中的脑洞深深折服。刘慈欣的作品读过有《三体》、《球状闪电》、《超新星纪元》。脑洞大，敢想，理性冷静，擅长描述恢弘的场面，但人文关怀欠缺，对妹子形象有着单纯到近乎幼稚的想象，这些大概足够概括我对刘慈欣的印象了。</p>
<p>《2018》是个刘慈欣中短篇的集子，质量稂莠不齐，里面《赡养人类》和《地火》这两篇是比较喜欢的，其他的emmmmmm一般般吧……从前很多东西不懂还是有给他加分的，有些短篇里涉及自己专业的东西看起来不严谨是一方面，看他把其实很基本的一些东西描述地神乎其神就有些尴尬。不过毕竟科幻归科幻嘛，除非真的科研出身，不然谁都写不了真的“硬科幻”。</p>
</br>
<p><strong>食用建议：实在闲来无事想看的话电子版里挑些随便看看就好，不然我看过在的大刘作品的安利，长篇就《三体》，中篇就《球状闪电》。</strong></p>
<p></br></br></p>
<h2 id="影视原作-企鹅公路">影视原作  |《企鹅公路》</h2>
<p><img src="https://img1.doubanio.com/view/subject/l/public/s29875458.jpg
" width = "362" height = "502" alt="企鹅公路" align=center /></p>
<ul>
<li>作者: [日] 森见登美彦</li>
<li>出版社: 百花洲文艺出版社</li>
<li>出品方: 天闻角川</li>
<li>原作名: ペンギン.ハイウェイ</li>
<li>译者: 郑晓兰</li>
<li>出版年: 2018-9-1</li>
<li>页数: 251</li>
<li>定价: 45.00</li>
<li>装帧: 精装</li>
<li>豆瓣评分：8.0</li>
</ul>
<blockquote>
<p>我还是一名小学四年级的学生，但知识量已经不输大人。我每天都会很认真地做笔记，阅读很多书籍。有一天，我居住的郊外街区里突然出现一群企鹅。我了解到这起奇怪的事件和牙科医院那个大姐姐的神秘力量有关，便开始研究这个谜团。</p>
</blockquote>
</br>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ★</strong>     4 / 5</p>
</br>
<p>森见登美彦真的是个很厉害的作家，写的或奇幻或怪谈的故事都很有趣。就这本书来说，动画的还原度相当高，并且生动地将里面的视觉元素展现了出来，所以觉得动画作为这个故事的载体体验更好一点。</p>
</br>
<p><strong>食用建议：安利，先去B站看动画，一般喜欢就可以到此为止了，多喜欢一点可以补充看看这本原作。</strong></p>
<p></br></br></p>
<h2 id="日本近代文学-人间失格23">日本近代文学  |《人间失格》2/3</h2>
<p><img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s26368496.jpg
" width = "362" height = "502" alt="人间失格" align=center /></p>
<ul>
<li>作者:  太宰治</li>
<li>出版社: 天津人民出版社</li>
<li>出品方: 果麦文化</li>
<li>副标题: 太宰治文学精选集</li>
<li>译者: 高詹灿 / 袁斌</li>
<li>出版年: 2013-4</li>
<li>页数: 392</li>
<li>定价: 29.90元</li>
<li>装帧: 精装</li>
<li>豆瓣评分：8.4</li>
</ul>
</br>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ★ ★</strong>     5 / 5</p>
</br>
<p>因为是作品集，企划里分作三次读完。第一次即同名篇《人间失格》，第二次也就是这一次是《奔跑吧！梅勒斯》《维庸之妻》《斜阳》三篇。</p>
<p>真的 篇！篇！都！很！棒 ！</p>
</br>
<p><strong>食用建议：去看！去看！</strong></p>
<p></br></br></p>
<p>最后附上些摘录作为结束吧：</p>
<blockquote>
<p>“据说喜欢夏天的花的人就会在夏天死去，这是真的吗？”<br>
“我喜欢蔷薇。可是，那个四季都开放，喜欢蔷薇的人春天要死、夏天要死、秋天要死、冬天要死，难道要死四次吗？”<br>
我俩都笑了。</p>
</blockquote>
</br>
<blockquote>
<p>到底有没有品行毫无不端的人呢？他在笔记本中如此写道。被这么一问，我似乎也是个品行不端的人，舅舅也是个品行不端的人，就连母亲，也许有品行不端的时候。所谓的品行不端，指的是不是有人情味的人呢？</p>
</blockquote>
</br>
<blockquote>
<p>如果是贴着标签，反而给人一种安全又可靠的感觉呢。就好比脖子上挂着铃铛的小猫，那真是可爱。反而是没贴标签的坏人更可怕呢。</p>
</blockquote>
</br>
<blockquote>
<p>这世上，那些被称作好人，被人尊敬的人，全都是说谎者，都是虚伪的，我再了解不过。我不相信这个世道。只有贴着标签的坏人，才是我的朋友。贴着标签的坏人。我即使被判在十字架上钉死都没关系。哪怕遭万人非难，我也会一句句反驳回去：你们这群人，不就是没贴标签，更加危险的恶党吗？</p>
</blockquote>
</br>
<blockquote>
<p>幸福感，就是沉入悲哀之河的河底的那些闪着微光的金砂，就是那种感觉吧。经历过悲哀的极限，心情不可思议地，朦胧地明亮起来，假如那就是幸福的感觉，那么陛下，母亲，还有我，现在确实是幸福的。安静的秋天上午。笼罩着柔和日光的、秋天的庭院。我放下手头的编织，眺望齐胸高的大海波光粼粼。</p>
</blockquote>
</br>
<blockquote>
<p>“我不要命地喝酒。活得很难受，让人感到非常的悲哀。这种悲哀不像寂寞孤单那样还有余地。当你在四周墙壁上听到阴郁的叹息声时，恐怕无法只让自己幸福吧。让一个人明白自己活着的时候绝对无法拥有幸福和荣耀时，他会怎么想？努力这种东西只会成为饥饿这头野兽的饵料。痛苦的人太多了，你觉得我只是在无病呻吟吗？”</p>
</blockquote>
</br>
<blockquote>
<p>责难我自杀，说我应该活下去，但又没有对我伸出任何援手，只知道一个劲儿批评我的家伙肯定是一个能够满不在乎地劝天皇陛下去开水果店的伟人。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[都会顺利吗]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/都会顺利吗</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/都会顺利吗">
        </link>
        <updated>2019-07-06T12:36:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>转啊转啊转啊转，一个学期又没了。<br>
自以为已经很尽力的一个学期，虽然也没有那么拼尽全力……<br>
不管结果怎样都会老实接受吧。<br>
一切都会顺利吗？</p>
<p>2019年第5-8本。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>转啊转啊转啊转，一个学期又没了。<br>
自以为已经很尽力的一个学期，虽然也没有那么拼尽全力……<br>
不管结果怎样都会老实接受吧。<br>
一切都会顺利吗？</p>
<p>2019年第5-8本。</p>
<!-- more -->
<h2 id="一些有的没的">一些有的没的</h2>
<p>又是为了以后做硬件还是做软件而纠结的一个学期，像盯着两个漆黑的洞，看看这个，又看看那个。习惯性抬头用寻求建议的目光看向四周，发现只有自己。于是再一次感受到自己为自己负责的压力。</p>
<p>果然为自己做决定的时候比为别人要困难很多呢。（笑）<br>
亏自己还那么多次安慰人的时候夸夸其谈，想想其实当时的神情肯定特别惹人讨厌吧……</p>
<p>嘛，也并不着急现在就立刻作出决定。先好好地做好手上的事情，慢慢地一件一件地考虑吧：）<br>
都会顺利吗？<br>
都会顺利吧……<br>
都会顺利的。<br>
嗯。<br>
都会顺利的！</p>
<p>后半个学期的读书基本都是熬夜摸鱼的时候的成果。不论当时有什么深刻的想法，现在也忘得差不多了，只能补救一点短评这样子，姑且留作个记录。</p>
<h2 id="悬疑推理-推理竞技场">悬疑·推理  |《推理竞技场》</h2>
<p><img src="https://img1.doubanio.com/view/subject/l/public/s30022018.jpg
" width = "362" height = "502" alt="推理竞技场" align=center /></p>
<ul>
<li>作者: [日] 深水黎一郎</li>
<li>出版社: 新星出版社</li>
<li>原作名: ミステリーアリーナ</li>
<li>译者: 警部殿</li>
<li>出版年: 2019-2</li>
<li>页数: 312</li>
<li>定价: 48.00</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>丛书: 午夜文库·日系佳作：深水黎一郎作品</li>
<li>豆瓣评分：7.5</li>
</ul>
<blockquote>
<p>“推理竞技场”是一档人气可与“红白歌会”媲美的全民推理娱乐节目，规则十分简单，最先破解谜题的挑战者即可获得高额奖金。<br>
这一届以“推理宅”为主题，吸引了十四位名副其实的推理达人前来挑战。果然，节目一开始，选手们就十分踊跃——看到他们给出的解答，你是不是也跃跃欲试了呢？<br>
这么烂的推理，亏他说得出来——你心里正这么想呢吧？<br>
可以可以，来吧来吧，任何人都可以参加最有趣、最刺激的“推理竞技场”，胜者的奖金一辈子都花不完啊。<br>
但你真的猜得出正确答案吗？</p>
</blockquote>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★</strong>     3 / 5</p>
<p>2019年的第五本, 2019推理企划03号。</p>
<p>作为一个完整的故事看的话，整体的设定还是粗糙了些。章节与章节之间的以节目插科打诨式过场还是觉得有点生硬。但每一篇章的对新本格推理中常见的各种叙事性诡计的列举与解释相当的详尽且精彩。与其当作故事看，不如当作一本颇有趣味的《深入浅出叙事性诡计》吧哈哈哈。</p>
<p><strong>食用建议：故事性与完成度欠缺，不推荐。</strong></p>
<h2 id="怪异奇谭-夜行">怪异·奇谭  |《夜行》</h2>
<p><img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s29860096.jpg
" width = "362" height = "502" alt="夜行" align=center /></p>
<ul>
<li>作者: [日] 森见登美彦</li>
<li>出版社: 猫头鹰文化·北京联合出版公司</li>
<li>出品方: 猫头鹰文化</li>
<li>原作名: 夜行</li>
<li>译者: 单元皓</li>
<li>出版年: 2018-10</li>
<li>页数: 224</li>
<li>定价: 45.00</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>丛书: 猫头鹰文化（OWL MEDIA）</li>
<li>豆瓣评分：7.9</li>
</ul>
<blockquote>
<p>十年了，我们谁都没能忘记她。</br><br>
十年前，京都，鞍马火祭，长谷川从我们五人眼前消失了。她就像被虚空吞没了一样，消失得无影无踪，连一丝一毫的线索都没有留下。</br><br>
十年后，对长谷川的思念使我们五人在鞍马重聚。火祭之夜，我们说起这十年的经历时意外发现，在这十年间，我们每个人都曾在各自的旅途中见过一幅名为《夜行》的铜版画。这五幅铜版画使我们分别经历了诡谲的事件，也映射出了她在我们心中留下的孤独。</br><br>
究竟《夜行》系列铜版画中有着怎样的秘密，它与长谷川的消失又有着怎样的联系？这“夜行”，究竟是指“夜行列车”，还是“百鬼夜行”？</br><br>
夜无尽地延伸，我们每个人都在夜行中，寻找着微弱的曙光。</p>
</blockquote>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ★ ☆</strong>     4.5 / 5</p>
<p>2019年的第六本, 2019奇谈企划01号。</p>
<p>从《企鹅公路》剧场版真正接触的森见登美彦。怪异、奇谭类的小说于我的迷人之处在于感受非常规反自然的冲击，与冥冥中某些羁绊带来的美好希望。不想去探究故事背后有什么意义，单纯地跟着作者走这一遭，很深很久地感受那份奇谭的氛围很令我着迷。</p>
<p><strong>食用建议：文风清新，氛围诡异治愈兼具，很推荐一读！</strong></p>
<h2 id="悬疑推理-恶意">悬疑·推理  |《恶意》</h2>
<p><img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s29069735.jpg
" width = "362" height = "502" alt="夜行" align=center /></p>
<ul>
<li>作者:  [日] 东野圭吾</li>
<li>出版社: 南海出版公司</li>
<li>原作名: 悪意</li>
<li>译者: 娄美莲</li>
<li>出版年: 2016-11-1</li>
<li>页数: 268</li>
<li>定价: 39.50元</li>
<li>装帧: 精装</li>
<li>丛书: 新经典文库·东野圭吾作品</li>
<li>豆瓣评分：8.7</li>
</ul>
<blockquote>
<p>畅销作家在出国前一晚被杀，警方很快锁定了凶手。此人供认自己是一时冲动犯下了罪行。案子到此已经可以了结。可办案的加贺警官并不这么认为，因为他找不到凶手作案的动机，凶手也一直对动机避而不谈。加贺不愿草草结案，大量走访。渐渐显露的真相让他感到冰冷的寒意——</br><br>
“你心里藏着对他的恶意，这仇恨深不见底，深得连你自己都无法解释。正是它导致了这起案件。这股恶意到底从何而起呢？我非常仔细地调查过，却实在找不出任何合乎逻辑的理由。这是怎样的一种心态啊！就算被捕也不怕，即使赌上自己的人生，也要达成目的。这真是惊人的想法，简直前所未闻。”</p>
</blockquote>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ★</strong>     4 / 5</p>
<p>2019年的第七本, 2019推理企划04号。</p>
<p>东野圭吾作为一个极为高产的社会派推理作家，严格地说应该是畅销作家，作品质量向来飘忽不定，很大一部分作品都没有那么精彩的那种，并且从叙事的流畅度上几乎可以直接反映出来。一直以为所谓“东野圭吾四大杰作”不过是为了卖书的噱头，但读完发现，这个故事各方面水准很高，的确具有不错的代表性。</p>
<p><strong>食用建议：叙事流畅，诡计精彩，讨论的问题很经典，推荐一读。</strong></p>
<h2 id="中国当代文学-动物凶猛">中国当代文学  |《动物凶猛》</h2>
<p><img src="https://img1.doubanio.com/view/subject/l/public/s28332797.jpg
" width = "362" height = "502" alt="夜行" align=center /></p>
<ul>
<li>作者:  王朔</li>
<li>出版社: 北京十月文艺出版社</li>
<li>出品方: 新经典文化</li>
<li>出版年: 2015-3</li>
<li>定价: 35.00元</li>
<li>装帧: 精装</li>
<li>丛书: 王朔作品精选</li>
<li>ISBN: 9787530213636</li>
<li>豆瓣评分：7.9</li>
</ul>
<blockquote>
<p>他们逃课、泡妞、打群架，他们由于“不必学习那些后来注定要忘掉的无用的知识”而使自身的动物本能获得了空前的解放； 他们深知自己的未来已被框定于固定的范畴之内，所以他们一点也不担心自己的前程。“一切都无须争取，我只要等待，十八岁时自然会轮到我。”因此他们在现实生活中就只剩下随处发泄的精力、四处寻找刺激的欲望、自以为是的狂傲、随波逐流漂泊不定的心灵。在“我”的世界里，高氏兄弟是山大王、汪若海是贰臣、于北蓓是狐狸精、米兰是交际花；在“我”的心中，家长令人厌恶、学校无聊乏味，而用钥匙入室窥私或顺手拿走不超过十元钱以上的物品，是一种兴趣爱好。也有发自内心的对异性的迷恋，但这种浪漫的感情最终还是被无法控制的兽欲所吞噬。</p>
</blockquote>
<p>小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ★</strong>     4 / 5</p>
<p>2019年的第八本。</p>
<p>严格地说并不能算成一本，因为只是觉得是姜文处女座《阳光灿烂的日子》的原作，便从网上找来了与书名同名的这篇读掉。</p>
<p>不知为何会对这差了三十余年的十五六岁产生共鸣。</p>
<p>《动物凶猛》这个标题可以说很贴切。十五六岁大概也是自己最痞气的时候，伴随着过剩的精力的，还有极出格的欲望与极下流的幻想，情绪难以控制，敏感而几近凶残，若不是软弱 矫情 戏精 的一面更甚，确实可能什么样的事都做的出。</p>
<p><strong>食用建议：虽然内容上存在现在看来不正确或者说不恰当的部分，但那种青春期的幼稚、逞强与荷尔蒙的淋漓很真实，推荐一读。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一瓣河川]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/何以谓之侠</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/何以谓之侠">
        </link>
        <updated>2019-04-29T08:44:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《一瓣河川》<br>
2019年的第四本。2018新武侠企划的第二本。<br>
本该清明码完的，一直拖到现在OTZ</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《一瓣河川》<br>
2019年的第四本。2018新武侠企划的第二本。<br>
本该清明码完的，一直拖到现在OTZ</p>
<!-- more -->
<h2 id="一瓣河川">《一瓣河川》</h2>
<p><img src="https://img.alicdn.com/imgextra/i3/2169969258/TB2x_tVo5QnBKNjSZFmXXcApVXa_!!2169969258.jpg_2200x2200Q90s50.jpg
" width = "362" height = "502" alt="一瓣河川" align=center /></p>
<ul>
<li>作者: 雨楼清歌</li>
<li>出版社: 青马文化 新星出版社</li>
<li>出品方: 青马文化</li>
<li>出版年: 2018-5-1</li>
<li>页数: 456</li>
<li>定价: 55.00</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>豆瓣评分：8.6</li>
</ul>
<blockquote>
<p>一场等待十二年的必死之约。<br>
一幅收入万里河川的梨花图。<br>
青眸映雪、云中一刺、涉川绝响……<br>
人心最是浅薄，几个痴念便能纠缠一生。</br><br>
本书收录8个中篇故事。8个故事既独立成篇，又草蛇伏线、隐约勾连。以云陌游、杨逊二人的际遇为主线，串起各色江湖客的故事。他们不管是绝顶剑客，还是宵小之徒，都一样有悟不透的世途，渡不过的河川，即便得见天地的云陌游也有如凡人茫然无着的时刻。志士凄凉闲处老……写江湖实际也是写人生的困境。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>第二届网络文学双年奖 优秀奖</li>
<li>第三届豆瓣阅读征文大赛 武侠组首奖</li>
<li>首届掌阅文学创作大赛 长篇二等奖</li>
<li>该作品既有春风明月、红叶梨花的诗性之美，也有热血激荡的侠骨、悲伤孤寂的柔情，展现了一个不寻常的江湖，作者通过对各类刀意和剑境的描述，以及刀客剑侠的形象塑造，表达了对人生境界的思考。——第二届网络文学双年奖优秀奖获奖词</li>
<li>有金古黄梁温等名家在前，后辈新人要做出些许突破都是难的。作者固然没有脱离前辈的路子，但他笔下的这一人一剑一朵梨花，却是丰满而有新意的。既让人看到了雕琢清丽的文字，韵味悠长的画意，也勾起了读者面对河川时的浪漫共情。——第三届豆瓣阅读征文大赛武侠组首奖获奖词</li>
</ul>
<h2 id="小说个人评分-35-5">小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ☆</strong>    3.5 / 5</h2>
<p>每个男孩子都会有个大侠梦。</p>
<p>白衣飘飘，温文尔雅，武功高强，威而不怒。</p>
<p>世上再厉害的反派都会败在自己脚下，惩恶扬善不过举手之劳。</p>
<p>要么爱上的人是个好人但境遇悲惨，阴差阳错被恶人欺负，或残或伤。最终解救不及，天人两隔，自己抱恨终生隐居山林。</p>
<p>要么爱上的人是个反派内心无比挣扎，为了保护民众又不伤及心爱之人，骂不还口打不还手，最终死在对方手下，引得天下人一片唏嘘。</p>
<p>小时候的想法就是这么中二。眼里只有花里胡哨的情节与结果，对闭关修炼很多年与对十年寒窗一样没有概念，似乎寥寥几个字会如字面一样，轻而易举就越过了时间，到了出山的那一刻。</p>
<p>之前就有被安利过金古黄梁温。然而面对那些已被时间掩上一角的皇皇巨著，总是没有什么欲望。世间的各种好作品总是有很多的，但未必好就一定会去看，这种事情上契机显得尤为重要。实在是觉得自己错过了那个金古黄梁温的年代，索性寻些更新一点的武侠作品，算是碰碰运气，暗自期待着碰到些现在也许并无多少人谈论，往后回头看仍能拿出来谈得出一二的故事。</p>
<p>以上是这个2018新武侠企划的缘由。</p>
<p>扯回来。</p>
<p>如果是从前的我，大概会爱死这部小说。</p>
<p>宣传语里的“文字雕琢清丽，对各类刀意和剑境的描述韵味悠长”着实不假。穿插的诗词与各种对意境、氛围的描写中能明显感受得到作者对文字的雕琢。</p>
<p>但是，光有好的文笔是讲不好一个故事的。</p>
<p>其一，买来的时候我是当作一整个长篇来读的。但篇与篇之间的关联仅限于这一篇里的什么小人物成了后一篇里的主人公，然后大家共同对一些厉害的人或者重大的事件都有所耳闻而已。所谓“草蛇伏线，隐约勾连”实在是谬赞。</p>
<p>其二，在塑造部分人物形象的时候有些想当然。这里点名批评第一篇《锋露刺》，大概讲的是主人公杨逊在明知会被旧情人杀死的前提下，毅然决然闯过仁人志士的重重阻拦北下赴约。这篇里的杨逊实在是过于无敌了，全天下的高手一起上都分毫无伤的那种。路上的经历无非是谁谁谁多厉害誓死拦住，但用尽门派绝学依旧阻拦不得。呃——看完这第一篇我一度产生了我上我也行的想法。</p>
<p>其三，武侠小说，高手过招嘛当然动作戏必不可少，但这本书太过侧重于描写那些很虚的刀意剑气，以至于完全脑补不出过招的场面来，完全就是眼睁睁地看着两边的人各自生出来各种特效，然后一面懵逼地由作者告诉我最终怎么样了，谁更厉害一点。当然你来我往的动作描写也是有的，但私以为相比起来更爱看《水浒传》里的打戏。</p>
<p>其四，感情动机有时强烈得有些刻意。不过自己本来就中二，代入感一向很强，读到后面也就接受下来。只是刚开始略微有些不适应。</p>
<p>上面四点让我觉得故事整体上显得很稚嫩，完成度不够。去豆瓣上翻到了作者自己的评论也大致印证了这点：</p>
<blockquote>
<p>这些作品不太成熟，有许多不足之处，但此刻我想到它们，心里觉得很亲切。当初写时新鲜兴奋，写完回看又很惶恐羞愧，慢慢地到现在，心里算是沉静下来了。我感激它们，甚至尤其感激书里那些显得刻意的部分，那些情绪过于真挚而失了分寸的部分，那些笨拙而矫情的构建。</p>
</blockquote>
<p>虽然很苛刻地讲了一通不好，但里面的《吹雪藤》那篇甚是喜欢，四个小人物身上的道义与侠气夹杂着些烟火与私心，形象十分真实生动。看完觉得符合自己认知中对江湖的印象。</p>
<h2 id="食用方法">食用方法</h2>
<p><strong>并没有预想中的惊艳，但里面《吹雪藤》《燃萼楼》与获奖的《一瓣河川》三个中篇还是可以一读的</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被遗弃之人的抱团取暖]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/被遗弃之人的抱团取暖</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/被遗弃之人的抱团取暖">
        </link>
        <updated>2019-03-27T09:23:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《小偷家族》<br>
2019年的第三本。<br>
码字于3月27日开始，3月31日结束。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《小偷家族》<br>
2019年的第三本。<br>
码字于3月27日开始，3月31日结束。</p>
<!-- more -->
<h2 id="小偷家族">《小偷家族》</h2>
<p><img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20190106/06588814669245e3ac91612d982242ac.jpeg
" width = "390" height = "600" alt="小偷家族" align=center /></p>
<ul>
<li>作者: [日] 是枝裕和</li>
<li>出版社: 北京联合出版公司</li>
<li>出品方: 文治图书</li>
<li>原作名: 万引き家族</li>
<li>译者: 赵仲明</li>
<li>出版年: 2019-1</li>
<li>页数: 280</li>
<li>定价: 45.00</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>丛书: 是枝裕和人间三部曲</li>
<li>豆瓣评分：8.6</li>
</ul>
<blockquote>
<p>在东京角落一处无人注意的老屋里，住着秘密生活的一家人。他们靠“奶奶”的养老金生活，间或打工，习惯游荡在商店之间，顺手牵羊地偷点日常用品。</br><br>
一个冬夜，“爸爸”阿治发现一位被赶出家门的小女孩，把她“偷”了回去，成为新的家庭成员。</br><br>
众人一起度过了短暂而其乐融融的时光，然而一次意外引发了令人震惊的真相浮出水面。</br><br>
他们也赫然发现，日夜相处的家人，彼此背后藏着无法言说的往事和复杂的勾连……</p>
</blockquote>
<h2 id="小说个人评分-4-5">小说个人评分: <strong>★ ★ ★ ★</strong>    4 / 5</h2>
<h2 id="电影个人评分-5-5">电影个人评分: <strong>★ ★ ★ ★ ★</strong>    5 / 5</h2>
</br>
{% asset_img 20190327-02.jpg %}
</br>
<h2 id="01">01</h2>
<p>《小偷家族》真的是个很棒的故事。</p>
<p>比起小说，其实还是觉得电影更适合作为这个故事的讲述方式。的确，可能是自己对世事还不够通透的原因，看完电影对这么一群人的过去仍然不甚了解，抱有困惑，但其中的无奈、悲伤、遗憾、隐忍与深情，确确实实都通过镜头传达到了。这种状态很真实，虽然可能真的有鲁迅先生笔下祥林嫂那样的人，但现实里有着“悲惨过去”的人大多不会满嘴当年的经历吧，毕竟是伤疤，会痛。相处过程中，也自然会隐约听闻到他们的往事，并不清晰，只有个模糊的轮廓，但每当什么情景或者事情触及那些往事的时候，站在旁边，那种低沉的情感是明显感受得到的。</p>
<p>看《小偷家族》电影的时候便是这种感觉。</p>
<p>所以我一度后悔买回了这个故事并读掉。诚然白纸黑字叙述清晰，解答了心里对故事的很多困惑，但对所有细节了然于胸的上帝视角着实破坏了对故事本身的感受。剩下能体会的部分有些寡淡，就像明明一篇很好的文章，一通程式化的鉴赏过后所剩无几的美感。</p>
<p>可是不读又会一直好奇（笑</p>
<p>念了这么多，大抵就是说读这本书的目的是为了寻找看完电影仍然困惑的答案的。我不知道对于这个故事，无论电影还是小说，算不算一种亵渎。如果是的话，希望能得到原谅吧……</p>
<h2 id="02">02</h2>
<p>翻了很久的聊天记录找到的之前与傻fufu聊天时的疑惑：</p>
<ul>
<li>亚纪的家长为什么不关心亚纪去哪了？</li>
<li>亚纪为什么会来到这个家庭？</li>
<li>亚纪为什么会在风俗店对四号顾客产生那么强烈的寂寞的共鸣与同情？</li>
<li>奶奶敲诈领钱的动机？为什么平时不用呢？</li>
<li>夫妇杀人是怎么回事？</li>
</ul>
<h2 id="03">03</h2>
<p>下面是读完找到的答案——家族里每个人如何来到这个家的冷冰冰的经历……<br>
（其实尝试了很多次想讲得感人，可在保证简洁的前提下真的好难）</p>
<p>**奶奶初枝：**年轻时拥有幸福的生活，但丈夫投资发财后出轨将其抛弃，从此一个人守着屋子。因为害怕孤独终老收养了其余的家人。有去游戏厅作弊打弹珠的癖好，养老金是家里最大的经济来源，并一直定期去前夫的儿子家敲诈钱财留给自己的家人。敲诈的动机一方面是方便过活，另一方面也是对前夫的报复。</p>
<p>**妻子信代：**小时候受到父母的虐待，结婚后受到丈夫的家暴，无法生育，做陪酒时认识了懦弱的阿治，产生了脱离苦海的念头。与阿治偷情被丈夫发现后不慎将丈夫杀害，拉阿治一起埋掉了丈夫。</p>
<p>**丈夫阿治：**软弱且不思进取的无业游民，以偷盗为生，在游戏厅发现初支作弊结识了初支，出于投机占便宜的考虑搬进初支家生活。与信代一起埋掉尸体时拉信代住进了奶奶初支的屋子。</p>
<p>**亚纪：**初支前夫儿子的大女儿，因为妹妹出生后受到父母极度的区别对待与冷漠离家出走，碰上奶奶初支被邀请与奶奶一起居住。一直不知道初支与自己父母的关系，与奶奶感情很好，与家里其他人一般，最后出卖了家人。出于报复，风俗店里打工用的是妹妹的名字。消失那么久父母不关心是因为根本不在乎……（艹，什么狗屁父母）</p>
<p>**儿子祥太：**还是个婴儿时被丢弃在轿车里，在阿治偷窃时被发现然后带回家去。很善良的孩子，为了不让妹妹走上偷窃的路不惜自己故意被抓。</p>
<p>**女儿树里/有里/凛：**真名树里，被带回家时谎称有里，决心与家人一起生活不再回去时改名凛。与信代相似，受到父母的虐待。尤其母亲简直变态，会笑眯眯地带她去买新衣服然后回家毒打她。在一次阿治和祥太偷盗回家的路上被发现在路边哭泣，于是被带回家。故事的主线。</p>
<p>P.S.其实除了两个孩子的被收留是家人出于同情或者说道德的原因，剩下的每个人之间都有明确的利害关系……虽然硬要说的话收留孩子也是为了满足自己对于孩子的渴望……嗯……怎么说呢，他们之间一开始的确是靠利害关系绑在了一起，但最终也是有很深的感情的……</p>
<p>家庭 与 利害一致同舟共济，应该由哪个导向哪个呢……</p>
<h2 id="04">04</h2>
<p>下面是小说里的一些摘录与自己的碎碎念……</p>
<p><strong>阿治的人生态度：</strong></p>
<blockquote>
<p>在他心里从来不存在用对昨天的反省来保证今天，用对明天的展望过完今天。今朝有酒今朝醉就够了。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>对信代在洗衣厂打工时的休息时间人们谈论内容的议论，觉得也很好地解释了网上的一些喷子的悲哀：</strong></p>
<blockquote>
<p>对别人的幸福生活说三道四，不负责任地说些有的没的，这让她们觉得出了口恶气。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>小天使祥太的人生哲学01：</strong></p>
<blockquote>
<p>究竟是因为无论多么残忍的对待都不愿意对别人说自己妈妈的坏话，还是不愿意承认自己没有被疼爱，祥太不清楚。他只知道，维护伤害自己的人，是无法坚强地生活下去的。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>小天使祥太的人生哲学02：</strong></p>
<blockquote>
<p>“和奶奶一起住吗？”<br>
祥太问。<br>
“她在天堂里。”<br>
有里点着头，答道。<br>
可能是奶奶死了以后有里的人生也发生了变化了吧，祥太想。<br>
不过，人不能永远抓住那些幸福的记忆而不愿撒手。<br>
祥太作为有里人生的前辈这么觉得。<br>
“那就，赶快忘了吧。”<br>
这是只有10岁的祥太根据自己的人生哲学说出的暖心话。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>很经典的一个场景了，亚纪问起阿治与信代的性事时：</strong></p>
<blockquote>
<p>“我们是这里连在一起，不是这里。”<br>
他用手指指胸口又指指裤裆。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>发现有里过往时信代的内心OS：</strong></p>
<blockquote>
<p>这孩子，母亲为她买衣服，她就会挨打。母亲一定是为了打她才为她买衣服。所以我一说为她买衣服，她就条件反射一样地想起身上的痛，变得不安。<br>
多可怜的孩子，信代忍不住想流泪。<br>
她想代替想哭但不敢哭的孩子大声痛哭一场。<br>
信代轻轻揉着凛酱的肩膀。她瘦削的肩膀在发抖。<br>
“不要怕，我不会打你。”<br>
信代用尽可能温柔的语气对凛酱说。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>又是一个很经典的镜头：</strong></p>
<blockquote>
<p>信代把凛酱搂在膝盖间，注视着火焰。<br>
“凛酱挨打，不是凛酱的错。”<br>
信代慢慢对凛酱开口道。<br>
“爱你才打你，这是骗人的话。”<br>
信代想起了自己30年前的经历。这种口气，有点像自己的母亲。<br>
“爱你的话，应该这样。”<br>
信代紧紧搂着凛酱，紧得脸和脸就要贴在一起了。<br>
她觉得眼泪在自己的脸上流成了一条线。泪水在火光的照射下有些温热。凛酱回头看信代的脸，用小手为她抹去眼泪。<br>
这孩子可爱，这孩子让人心疼，不，不是因为这些。搂着这个孩子，就这样被这孩子搂着，信代觉得自己身上的一个个细胞都在质变。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>初支去敲诈时关于亚纪过去的交代：</strong></p>
<blockquote>
<p>初枝又看了一眼放在窗台边上象征这个家庭幸福的照片。上面的亚纪没有笑容。<br>
为什么亚纪在店里使用妹妹的名字，初枝心里有些懂了。是为了复仇。<br>
是亚纪对妹妹的复仇。妹妹比自己晚来一步到这个世界，却夺走了父母的爱。当然，沙香和父母应该也没什么错，他们对亚纪没有做过什么过分的事。所以，即便他们知道了亚纪的情况，也一定搞不明白这究竟是为什么。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>阿治和信代床戏前的环境：</strong></p>
<blockquote>
<p>刚才的阳光犹如梦境，此刻天空忽降大雨。刚发现下雨，雨滴就已经变成了一根根粗线，打得院子里树上的叶子使劲几上下晃动。套廊上泛白的地板，被雨打湿后变成了黑色。雨声和地上泛起的泥土气味一起飘进屋里。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>一家人听声音一起看看不见的烟花，最经典的镜头没有之一：</strong></p>
<blockquote>
<p>六个人如同游在漆黑海底下的鱼抬头望着照射在水面上的阳光那样，注视着高层住宅那头露出来的一小块夜空。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>信代与初支关于有里未来的讨论：</strong></p>
<blockquote>
<p>“我说的不错吧？”<br>
信代说道，她的视线不在初枝身上。<br>
自己做出的选择，才能建立更牢靠的羁绊，信代深信这一点。<br>
初枝马上意识到，她在表明要把凛酱像女儿那样抚养长大。<br>
“不会很久的……”<br>
这种幸福不会长久持续下去，初枝冷静思考过。<br>
“话虽不错……可是你不觉得……不是血亲关系不也有不是血亲关系的好处吗？”<br>
信代似乎更相信这一点。<br>
这孩子和谁都不存在血亲关系，所以信代只能这么想。<br>
初枝不想再更多地否定信代内心怀着的希望。<br>
“还是不要有太多期待吧……”<br>
这种关系和血脉相连相反，有时你会忽然发现，以为过去早已结束的感情，只是藏在内心深处的某个角落了。<br>
这一点，初枝已经在对前夫和他家人的嫉妒上清楚地体会到了。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>祥太带着有里，发现要下手的商店关闭，超级棒的一处伏笔：</strong></p>
<blockquote>
<p>“休息？”<br>
凛酱问。<br>
“唔…大概倒闭了…”<br>
祥太想，可能因为我老在这里“工作”，所以它倒闭了。<br>
离开店铺，和凛酱沿河边走，祥太想起了那个大雨天见到的蝉的幼虫。那只幼虫是否顺利变成了蝉？会不会突然翅膀淋到雨飞不起来了？也许最后还来不及变成蝉，就死在蚂蚁的包围圈中了。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>这段很震撼……个中的感情不知超过了多少所谓的家庭：</strong></p>
<blockquote>
<p>由于在地板下发现了初枝的遗体，社会舆论对信代变得更加不利。虽经解剖也没找到他杀的证据，可是信代隐瞒了初枝死亡的事实，防盗摄像头录下了信代从初枝银行账号提取养老金的身影，因此她有口难辩。<br>
对信代而言，无论是诱拐、遗弃尸体还是骗取养老金，她一开始便没有打算把责任推给别人或隐瞒什么。所以一被问到，她就说出了所有的一切。但从宫部的角度来看，信代的态度完全是在抵赖。<br>
“你的意思是你一个人干的？”<br>
“是的。”<br>
“挖和埋都是一个人…<br>
“对，全部是我一个人干的。”<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>信代的信念与坚守：</strong></p>
<blockquote>
<p>“怎么不是遗弃？”<br>
宫部尤其讨厌信代这种缺乏罪恶感的罪犯。<br>
信代也极其厌恶宫部这种标榜正义，审判别人，对人进行道德说教的人。<br>
“是我捡回的。”<br>
宫部不明白信代想表达什么。<br>
一起生活，让没有去处的亚纪住在一起，保护了祥太和凛酱，如果的话，那么遗弃他们的人不是更加罪孽深重吗？<br>
信代直视宫部。<br>
（反正你也不懂。）<br>
信代心里说。<br>
</br></br></p>
</blockquote>
<p><strong>电影这段演技炸裂，自己愚笨，完全理解不到这层意思：</strong></p>
<blockquote>
<p>那个时候，我的确是母亲。信代想起在浴室里看到对方的疤痕时触摸在上面的指尖、点燃衣服时两人的相拥、那个孩子流着泪水的眼睛、在海滩上牵着的那只小手。<br>
我没有生育那个孩子。但是，我是她的母亲。<br>
然而，不会再有被那个孩子喊“妈妈”、喊“母亲”的时候了。当信代明白了这一切时，泪水夺眶而出。<br>
她怎么都无法止住眼泪。<br>
信代用手拢住头发，仰天长叹。<br>
她的嘴唇在颤抖。<br>
哪怕一次也行，多想听到她喊“妈妈”。</p>
</blockquote>
<h2 id="食用方法">食用方法</h2>
<p><strong>知道了全部细节后再去看一遍电影！</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[钟表馆事件]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/钟表馆事件</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/钟表馆事件">
        </link>
        <updated>2019-03-05T11:05:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《钟表馆事件》<br>
2019年的第二本, 2019推理企划02号。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《钟表馆事件》<br>
2019年的第二本, 2019推理企划02号。</p>
<!-- more -->
<h2 id="钟表馆事件">《钟表馆事件》</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://luoyin16.github.io/post-images/1574063773731.jpg" alt=""></figure>
<ul>
<li>作者: [日] 绫辻行人</li>
<li>出版社: 新星出版社</li>
<li>原作名: 時計館の殺人</li>
<li>译者: 刘羽阳</li>
<li>出版年: 2016-6</li>
<li>页数: 452</li>
<li>定价: 35.00元</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>豆瓣评分: 8.6</li>
</ul>
<blockquote>
<p>镰仓的寂静山林，隐藏着又一处中村青司设计的神秘建筑——钟表馆。馆内上百个不同的钟表，以不可思议的方式惊人地指向相同的时刻并等速行进着；馆外竖立着一座没有指针的钟塔，其钟铃也从未响起过。十年前，馆主人古峨伦典心爱的女儿不幸去世，随之而来的是古峨家另外六个相关人物的死亡。此后，在那沉默的钟塔下，出现了一个美丽的少女的幽灵，徘徊在静谧的森林中……<br>
</br>十年后，以关注超自然现象而闻名的《CHAOS》杂志社，为了采查亡灵的真相，连同W大学超常现象研究会的几名成员，和一位通灵师一起，步入了诡异的钟表馆。然而他们没有想到，为期三天与世隔绝的通灵会，却演变成了疯狂的杀戮时刻。随着时光飞逝，他们一个接一个的倒下，死神的指针最终划破了冷酷的表盘……</p>
</blockquote>
</br>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://luoyin16.github.io/post-images/1574063580734.jpg" alt=""></figure>
</br>
<h2 id="个人评分-45-5">个人评分: <strong>★ ★ ★ ★ ☆</strong>    4.5 / 5</h2>
<ol>
<li>
<p>叙事流畅，文笔尚佳，交代清楚谜题的全部题干之余，很注重环境心理等的描写。尤其与前面 岛田庄司 的那本比起来，阅读体验要好太多。不过除了原作本身的叙述有一定功底，有这样的体验与译者的出色能力也分不开。可以记下<strong>刘羽阳</strong>这个名字，翻译质量有保障。</p>
</li>
<li>
<p>得益于各种到位的描写，悬疑氛围渲染得十分到位，尽管其中的事件并没有那么的猎奇重口，但极有吸引力。（虽然可能又是前面那本的衬托OTZ）完成这次阅读只花了两天，很舒服的一次体验。</p>
</li>
<li>
<p>核心诡计很经典,但能让我读到最后产生&quot;woc,竟然是这样!&quot;的感叹的诡计我都愿意夸一夸。</p>
</li>
<li>
<p>凶手和受害者都好可怜嘤嘤嘤~</p>
</li>
</ol>
<h2 id="食用方法">食用方法</h2>
<p>作者绫辻行人是第一个真正击破了“清张魔咒”的新本格推理作家，“馆系列”又是其最具代表的作品系列，而其中又以这本《钟表馆事件》口碑最佳。说实话，即使硬要挑刺我也实在挑不出什么毛病，这确是部不折不扣的优秀作品。</p>
<p><strong>推荐阅读！</strong></p>
<p>P.S. 最后半星没给是对新本格派本身的偏见，个人还是更偏向于带有社会派风格的推理,毕竟文学作品不是文字游戏不是谜题，反应社会问题关心人本身的问题比单纯的诡计要来得更打动人心。</p>
<h2 id="一点摘录">一点摘录</h2>
<p>虽然小说里讨论社会问题的文字不多,但还挺有意思的。摘录如下：</br></p>
<blockquote>
<p>&quot;社会这个东西最大的功用就是制造出了一个名叫‘现实’的巨大幻想，并不断施压，使大众承认它，相信它，将它当作确实存在的实体。只有这样，它才能给予人们&quot;安定&quot;。从古至今，这种模式基本上没有改变。&quot;</br><br>
&quot;但与此同时，社会作为一种支配、统治的机构，又常常会过度行使其职能。结果导致出现了很多完全不认可这种模式，坚持认为现实不过是现实的强硬派们。他们只要看到有人指责他们所谓的‘现实’，就会神经过敏，感觉受到了莫名的威胁，变得愤怒，想铲除消灭那些说怪话的人。看到这种举动而耻笑他们的人，则永远是比他们技高一筹并且试图从那个巨大的支配统治装置中奔走获利的家伙。&quot;</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本格难嚼]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/本格难嚼</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/本格难嚼">
        </link>
        <updated>2019-03-03T02:00:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《占星术杀人魔法》<br>
2019年读完的第一本书，2019推理企划01号。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>《占星术杀人魔法》<br>
2019年读完的第一本书，2019推理企划01号。</p>
<!-- more -->
<h2 id="占星术杀人魔法">《占星术杀人魔法》</h2>
<img src="http://img11.360buyimg.com/popWaterMark/g14/M00/19/07/rBEhV1Jzu24IAAAAAAXadkoexIoAAE7ggDjQ-wABdqO476.jpg" width = "320" height = "491" alt="占星术杀人魔法" align=center />
<ul>
<li>作者: （日）岛田庄司</li>
<li>出版社: 新星出版社</li>
<li>原作名: 占星術殺人事件</li>
<li>译者: 王鹏帆</li>
<li>出版年: 2012-5</li>
<li>页数: 348</li>
<li>定价: 28.00元</li>
<li>装帧: 平装</li>
<li>豆瓣评分: 8.5</li>
</ul>
<blockquote>
<p>四十年前，一桩占星术连续杀人案件轰动全日本！先是画家梅泽平吉在密室被人重击致死，接着是他早已出嫁的长女在家中被奸杀，最后甚至连与他同住的六个女儿也全部失踪。尸体陆续被发现埋在日本各地，而每个人身上都被切掉一部分！<br>
</br>梅泽平吉遗留的手记上写明他要依据“占星术”肢解重组六个女儿！难道他死而复活来完成幻异的艺术创作？当又没有证据与动机指向其他与本案相关的人——这可说是一桩找不到凶手的命案……<br>
</br>四十年后，眼见这桩诡谲至极的凶案变成邪灵的诅咒，本职占星师兼职侦探的御手洗洁却意外的得到一封告白遗书！悬宕四十年无解的奇案终于现出一线曙光，御手洗洁决定在一星期内破解这件史上最不苦思议、超大规模的占星术杀人魔法！</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="个人评分-35-5">个人评分: <strong>★ ★ ★ ☆</strong>    3.5 / 5</h2>
<h3 id="优点">优点:</h3>
<ol>
<li>
<p>猎奇与悬疑程度是毋庸置疑的。整个谜题由三个案子组成：</p>
<ul>
<li>密室杀人案</li>
<li>尸体诱奸案</li>
<li>连环分尸案</li>
</ul>
</li>
<li>
<p>开局的叙事极为宏大，占星术士的狂热唬得人一愣一愣。</p>
</li>
<li>
<p>核心诡计虽然在该书出版过后几经借鉴，但其精巧依旧令人惊叹。</p>
</li>
<li>
<p>小说里对福尔摩斯几个案子推理的质疑很有意思, 回头想想确实有很多其实并不符合逻辑的地方,但自己从来没有仔细思考过。</p>
</li>
</ol>
<h3 id="缺点">缺点：</h3>
<ol>
<li>
<p>行文冗长琐碎，交代每个案子细节的时候简单粗暴，文笔欠佳。全书一共348页，当作一整个谜题的话，题干讲完花了254页。这是降低我阅读速度的最大原因……一本篇幅并不长的推理小说竟然可以前前后后看了两个月，于我自己而言是没有过的体验……</p>
</li>
<li>
<p>部分角色的出场及与主人公的互动稍显多余。不过可以理解，本格推理就是要公平地把所有可能有用的信息全都展现给读者，如果百分之百是有效信息的话，可能会少了很多拨开云雾的乐趣。可惜自己不是个纯谜题爱好者，并没有硬核到那种程度……</p>
</li>
<li>
<p>凶手的动机铺垫得不够充分，即便是最后的解释，也篇幅不长,寥寥几页凶手的自述实在是很难让人感受到那种强烈的情感。</p>
</li>
</ol>
<h3 id="食用方法">食用方法</h3>
<p>故事性不强，阅读需要耐心，虽然诡计封神，但不是特别有兴趣的话并不推荐看。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[还是想看一眼太阳的]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/还是想看一眼太阳的</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/还是想看一眼太阳的">
        </link>
        <updated>2019-02-20T07:27:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>浑浑噩噩的日子过得真的很快。<br>
呸，不要再这么丧气了，重新来。<br>
日子过得真的很快。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>浑浑噩噩的日子过得真的很快。<br>
呸，不要再这么丧气了，重新来。<br>
日子过得真的很快。</p>
<!-- more -->
<p>长达四十多天的不可思议的寒假说没也就没了。其实倒不是说对阴雨天气有什么怨念，相反，其实很喜欢下雨，很享受那种世界都湿漉漉得落得干净的感觉。但喜欢归喜欢，太久见不到太阳，心里多少还是有些挂念，到底还是想看一眼才舍得回去。当不是单论天气，而是谈对土地对家的情感的时候，什么样的天气都是好的，我贪图全部的晴雨与四季。</p>
<p>整日叫开黑约饭的基友们都回学校之后，总算是有点时间码些寒假的事情……</p>
<hr>
<p>过年回外婆家，一到便跟着母上大人去阴暗的屋里找外婆打招呼。老年人似乎不喜点灯，想想自己在家好像灯总是开得很亮？似乎也不是，心情低落也会刻意关掉灯，摊在椅子上找部片子默默地看。不由得想是不是外婆现在也是过得内心苦楚。</p>
<p>“家奶奶好！”我抬手冲外婆笑。</p>
<p>外婆佝偻着腰依旧坐在老旧的竹椅上，没有抬头。母亲走近大声地说：“阿妈，孙子来看你了！你看这是谁啊？”</p>
<p>反应了一会，外婆才小声说：“小悦……”</p>
<p>小悦是表弟的昵称。</p>
<p>“这老太太！罗寅回来了，是罗寅！”外公收拾着床褥。</p>
<p>心情有些复杂。一方面是帕金森和老年痴呆的围攻下，外婆貌似已经完全失去了自理生活的能力，我无法想象那样的生活是什么样的，如果是我我真的选择死亡。另一方面，被本来熟悉的亲人忘掉，心里确实也不太好受。</p>
<hr>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://luoyin16.github.io/post-images/1574063449761.jpg" alt=""></figure>
<hr>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人间多的是两条腿的恶人]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/人间多的是两条腿的恶人</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/人间多的是两条腿的恶人">
        </link>
        <updated>2019-01-21T14:24:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>人间多的是两条腿的恶人，长一条尾巴又算什么？</p>
<p>本以为上个学期读不了几本书……结果不知不觉也有十来本……因为这次平时并没有注意记下些什么……只能草草列出来了事……具体的感受或者说读书笔记什么的等到相关企划的下几本书再谈吧QAQ</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<meta name="referrer" content="no-referrer" />
<p>人间多的是两条腿的恶人，长一条尾巴又算什么？</p>
<p>本以为上个学期读不了几本书……结果不知不觉也有十来本……因为这次平时并没有注意记下些什么……只能草草列出来了事……具体的感受或者说读书笔记什么的等到相关企划的下几本书再谈吧QAQ</p>
<!-- more -->
<h2 id="怪异奇谭">怪异·奇谭</h2>
<h3 id="01-家守绮谭">01 家守绮谭</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s27348932.jpg" width = "300" height = "400" alt="家守绮谭" align=center />
>作者: 梨木香步
出版社: 上海文艺出版社
译者: 田肖霞
出版年: 2014-3
豆瓣评分: 8.4
<h3 id="02-幻色江户历">02 幻色江户历</h3>
<img src="https://img1.doubanio.com/view/subject/l/public/s4592308.jpg" width = "300" height = "400" alt="幻色江户历" align=center />
>作者:  [日] 宫部美雪
出版社: 万卷出版社
译者:  [日] 茂吕美耶
出版年: 2011-1
豆瓣评分: 8.0
<h3 id="03-胚胎奇谭">03 胚胎奇谭</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s28071534.jpg" width = "300" height = "400" alt="胚胎奇谭" align=center />
>作者:  [日] 山白朝子
出版社: 世纪文景/上海人民出版社
译者:  匡匡
出版年: 2015-5
豆瓣评分: 8.3
<h3 id="04-虚舟">04 虚舟</h3>
<img src="https://img1.doubanio.com/view/subject/l/public/s29431448.jpg" width = "300" height = "400" alt="虚舟" align=center />
>作者: [日] 涩泽龙彦
出版社: 广西师范大学出版社
译者: 黄洁萍
出版年: 2017-5
豆瓣评分: 7.9
<hr>
<h2 id="日本近代文学">日本近代文学</h2>
<h3 id="05-罗生门">05 罗生门</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s28302171.jpg" width = "300" height = "400" alt="罗生门" align=center />
>作者: 芥川龙之介
出版社: 云南人民出版社
译者: 赵玉皎
出版年: 2015-8-7
豆瓣评分: 9.1
<h3 id="06-春琴抄">06 春琴抄</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s28692272.jpg" width = "300" height = "400" alt="罗生门" align=center />
>作者:  [日] 谷崎润一郎
出版社: 南海出版公司
出品方: 新经典文化
译者:  郑民钦
出版年: 2016-6-1
豆瓣评分: 8.1
<hr>
<h2 id="悬疑推理">悬疑·推理</h2>
<h3 id="07-樱花抽芽时想你">07 樱花抽芽时想你</h3>
<img src="https://img1.doubanio.com/view/subject/l/public/s29552908.jpg" width = "300" height = "400" alt="樱花抽芽时想你" align=center />
>作者:  [日] 歌野晶午
出版社: 江苏凤凰文艺出版社
出品方: 读客
译者: 赵建勋
出版年: 2017-10
豆瓣评分: 7.3
<h3 id="08-火车上的女孩">08 火车上的女孩</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s28301035.jpg" width = "300" height = "400" alt="火车上的女孩" align=center />
>作者:  [英] 宝拉·霍金斯
出版社: 中信出版社
译者: 胡绯
出版年: 2015-10
豆瓣评分: 6.6
<hr>
<h2 id="新武侠">新武侠</h2>
<h3 id="09-长安乱">09 长安乱</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s1685774.jpg" width = "300" height = "400" alt="长安乱" align=center />
>作者:  韩寒
出版社: 二十一世纪出版社
出版年: 2007-8
豆瓣评分: 7.6
<hr>
<h2 id="其他企划">其他企划</h2>
<h3 id="10-午夜降临前抵达-旅游文学">10 午夜降临前抵达 |旅游文学</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s28295504.jpg" width = "300" height = "400" alt="午夜降临前抵达" align=center />
>作者:  刘子超
出版社: 中信出版社
副标题: A Central European Odyssey
原作名: 中国国家地理·图书 出品
出版年: 2015-9
豆瓣评分: 8.1
<h3 id="11-这个夏天-图像小说">11 这个夏天 |图像小说</h3>
<img src="https://img3.doubanio.com/view/subject/l/public/s29508573.jpg" width = "300" height = "400" alt="午夜降临前抵达" align=center />
>作者: [加] 玉城真理子 著 / [加] 玉城吉莉安 绘
出版社: 人民文学出版社
出品方: 99读书人
译者: 安琪
出版年: 2017-8
豆瓣评分: 7.4 
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[嗯哼，是个充实的一天呢]]></title>
        <id>https://luoyin16.github.io/post/嗯哼，是个充实的一天呢</id>
        <link href="https://luoyin16.github.io/post/嗯哼，是个充实的一天呢">
        </link>
        <updated>2019-01-20T13:19:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>嗯，怎么说呢，算是一段迟来的2018总结吧……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>嗯，怎么说呢，算是一段迟来的2018总结吧……</p>
<!-- more -->
<p>2018最大的收获，大抵是明白了呆在舒适区于己是没有什么益处的。</p>
<p>其实有意义有价值的事情大多都是不好做的吧，已经不相信这世上有谁可以整天开开心心地做着自己喜欢的事并且可以以此维系生活。看过的关于吉卜力的一部纪录片里，宫崎骏老爷子也是一边满嘴的“这样不行啊”“好麻烦啊”一边画着动画的分镜。你看，喜欢的事和轻松的事向来是不一样的。现在回头看，高中时候十分幼稚，以至于读过几本或科幻或科普的书，来了点兴趣，便幻想着所谓大学与科学研究，是明朗的早晨泡上一杯咖啡，去图书馆捧回一大摞书找张窗边的桌子，坐在那里读而已。什么耐得住寂寞，读书那么有趣，轻而易举好吗？</p>
<p>事实证明，自己太年轻。</p>
<p>科普读物里涉及的内容不过是那个学科最最浅显最最容易去形象地描述的，将其放到这门学科的教材当中去，不过是千分之一。还有太多枯燥乏味的细节，是被那些科普读物刻意省略的。而我所产生的兴趣，说到底并不是因为我喜欢，而是因为觉得这事情很轻松吧……实在不知道自己当时哪来的勇气沾沾自喜……所以初入大学面对那些看了一夜看得满头大包的课，十分不知所措。</p>
<p>这是啥？<br>
好像很厉害的样子……<br>
不懂啊，我学了能干吗？<br>
啊弄明白了，但为啥感觉还是什么事都做不了呢？</p>
<p>这些都是学每门课的过程中都问过自己无数遍的问题，至今也没有什么答案……有时候就会很丧气，觉得都没什么意义，想缩在舒适区，寻找一些安全感，爱怎样就怎样吧……然后就获得了上半年比较无法直视的成绩单。看着成绩很糟心，可又没什么办法，“我尽力了”四个字实在没有脸说得出口。心里觉得窝囊，时不时无能狂怒。</p>
<p>于是决心找自己的麻烦。</p>
<p>然后……然后就真的很难受QAQ。整天嘴上都是“好麻烦啊”“还有好多事啊”“好难啊”“好想放弃啊”，不过最终结果居然都还不错。这个时候才明白过来，貌似这才是大学的正确打开方式……</p>
<p>于是开始常常睡前问自己：<br>
今天难受吗？<br>
难受！</p>
<p>嗯哼，是个充实的一天呢！</p>
<h3 id="写在后面">写在后面</h3>
<blockquote>
<p>这个博客项目本来是元旦假期的一点尝试，大体在2018的最后一天已经完成，算是给自己的一份新年礼物。因为考试周的缘故耽搁到现在上线，少了那么一点的仪式感确实有点遗憾（笑）。不得不感叹如今技术的模块化发展得比想象中的迅猛太多，之前从未想过没有一点的html5或者JavaScript的基础也可以弄出这么一个颇为满意的东西来。简单记录一下实现，博客主要是 Github仓库 + Hexo框架 ，PC网页端的评论系统是基于LeanCloud的valine插件，写作支持Markdown语法。有兴趣的同学欢迎交流(<sup>_</sup>)</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>另外关于图片……考试周最难过的时候的解压饮料……虽然自己特别不能喝酒，但压力很大的时候貌似还挺享受摄入一点点酒精带来的感觉……啊，当然还有觉得易拉罐的设计真的很好看……</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>